物理學家霍金死前 解析英格蘭如何奪冠

英格蘭隊自1966年後就再也未曾染指世界盃，多年的疲軟表現讓英國記者非常無奈，如何才能讓三獅軍團再次奪冠是個巨大的難題，而且驚動了著名科學家史提芬霍金，這位老人已經研究了很久，並且有了初步的成果，在記者會上，霍金闡釋了英格蘭想要世界盃奪冠要素。

霍金被認為是最偉大的科學家之一，著有《時間簡史》等鴻篇巨製，霍金先生提出了英格蘭想要獲得世界盃的幾個要素。

首先，三獅軍團需要在海拔500米以下的球場比賽，而當氣溫提升僅僅5攝氏度時，他們的奪冠幾率就會下降59%！其次，英格蘭隊在當地下午3點比賽時會提升三分之一的幾率奪冠，身著紅色比賽波衫則會提升5分之一。

上面是基於自然因素的分析，霍金教授還從球隊的技戰術分析了三獅軍團的前景，他認為打4-3-3將會比4-4-2更為管用。基於英格蘭和巴西的地理位置，長途飛行會讓英格蘭的奪冠幾率下降22%。

溫度海拔皆誘因

最後，霍金教授還將問題延伸到了球證，他的分析指出英格蘭在歐洲球證的手下會有63%的贏球幾率。「歐洲球證會更同情英格蘭隊，而不是蘇亞雷斯。」，對於英格蘭小報普遍擔心的太太團會讓球員分心的因素，霍金教授稱完全沒必要擔心。霍金教授總結稱，「英格蘭奪冠的機會可以概括成以環境，生理，心理，政治以及戰術等方面綜合數據的影響。」

英格蘭隊每每在世界大賽上遭遇12碼魔咒，霍金教授對此也有具體分析，「球速是非常關鍵的，所以球員在射12碼的時候最好助跑3步，這和12碼擺放沒有關係，如果這套理論早點傳播出去，恐怕瓦德爾就不會錯失1990年世界盃的那記12碼。」另外，霍金教授提到，好的角球主射者會有84%的12碼命中率。

在記者會的最後，霍金教授開玩笑稱不會把金錢放在投注英格蘭隊上面，他還是會繼續研究宇宙空間問題，以及其他慈善事業。

古有怎麼才算贏巴塞
今有英軍怎麼捧世杯